\documentclass[14pt]{extarticle}

\let\Overrightarrow\overrightarrow
\let\vecarrow\overrightarrow


%other%
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=0.7in]{geometry}
\usepackage{caption}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{
	\normalfont\fontsize{20}{20}\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{
	\normalfont\fontsize{17}{20}\bfseries}{\thesubsection}{0.1em}{}
\usepackage{relsize}
%other%



%%\newcommand{\F}{\Oldmathbfcal{F}}
%math%
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
%%\usepackage[cal = pxtx, scr = dutchcal]{mathalfa}



%\usepackage{unicode-math}
%\newtheorem*{}{\textup{–õ–µ–º–º–∞}}
\newtheorem*{theorem}{\textup{–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞}}
\newtheorem*{remark}{\textup{–ö–æ–º–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–∏–π}}
%\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
%\usepackage{parskip}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{polar}
\usepgflibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}


\renewenvironment{proof}
    {\noindent \textit{–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.}\\
	\indent $\square$}
	{ $\blacksquare$\\ }

\newenvironment{solution}
	{\vspace{-4.3mm} \noindent\textbf{–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ.}}


\renewenvironment{remark}
    {\noindent\textbf{–ö–æ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–∏–π}}

\usepackage{tikz}
   \usetikzlibrary{calc}

\newcommand{\arc}[0]{
   \tikz [baseline = (N.base), every node/.style={}] {
	  \node [inner sep = 0pt] (N){}; %{$#0$};
      \draw [line width = 0.8pt] plot [smooth, tension=1.3] coordinates {
         ($(N.north west) + (-1.5ex,0.6ex+0.4ex)$)
         ($(N.north)      + (-0.75ex,0+0.4ex)$)
         ($(N.north east) + (0ex,0.6ex+0.4ex)$)
      };
   }
}

\renewenvironment{rcases}
  {\left.\begin{aligned}}
  {\end{aligned}\right\rbrace}

\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter\norm{\lVert}{\rVert}

%\newcounter{example}[section]
\newenvironment{example}[1]{\noindent \textbf{–ü—Ä–∏–º–µ—Ä #1.}}

\let\mathb\mathbb


\newcommand{\N}{\mathb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathb{Z}}
\newcommand{\R}{\mathb{R}}
\newcommand{\F}{\mathbfcal{F}}
\renewcommand{\P}{\mathbfcal{P}}
%\newcommand*{\Z}{\mathbb{Z}}
%math%

%fonts%
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
%\setotherlanguage{english}
\setmainfont{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}  
%\setmathfont{Latin Modern Math}
\usepackage{mathrsfs}
%\DeclareMathAlphabet{\mathcal}{T1}{TX}{m}{n}

\usepackage{unicode-math}


%\let\Oldmathbfcal=\mathbfcal
%\renewcommand{\mathbfcal}{\mumble\Oldmathbfcal}

%%\newcommand{\F}{\Oldmathbfcal{F}}
%%\newcommand{\F}{ùìï}

%\usepackage{fontspec}
\setmathfont{Latin Modern Math}

\DeclareSymbolFont{symbols}{OMS}{cmsy}{m}{n}
\DeclareSymbolFont{bsymbols}{OMS}{cmsy}{b}{n}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathcal}{symbols}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbfcal}{bsymbols}

%\setmathfont[range = {2131}]{AMS}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{dsfont}
%fonts%


\begin{document}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height=15cm]{fig.pdf}
\end{figure}


–ü—É—Å—Ç—å \(\Gamma\) -- –æ–∫—Ä—É–∂–Ω–æ—Å—Ç—å, –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–Ω–∞—è –æ–∫–æ–ª–æ —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ \(ABC\); 
\(A_1\), \(B_1\), \(C_1\) -- –æ—Å–Ω–æ–≤–∞–Ω–∏—è –≤—ã—Å–æ—Ç –∏–∑ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏—Ö –≤–µ—Ä—à–∏–Ω; 
\(\gamma\) -- –æ–∫—Ä—É–∂–Ω–æ—Å—Ç—å, –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–Ω–∞—è –æ–∫–æ–ª–æ —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ \(AB_1C_1\);
\(M\) -- —Å–µ—Ä–µ–¥–∏–Ω–∞ \(BC\). –ü—É—Å—Ç—å —Ç–æ—á–∫–∞ \(H'\) —Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞ \(H\) –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ 
\(BC\) (–æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω–æ, —á—Ç–æ \(H' \in \Gamma\)). –ü—É—Å—Ç—å —Ç–∞–∫–∂–µ \(T\) -- —Ç–æ—á–∫–∞ 
–ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –∫ \(\Gamma\), –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã—Ö –≤ —Ç–æ—á–∫–∞—Ö \(B\) –∏ 
\(C\), \(K = MH \cap B_1C_1\), \(L = TH' \cap BC\), –∞ \(S\) 
-- –≤—Ç–æ—Ä–∞—è —Ç–æ—á–∫–∞ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è \(\Gamma\) —Å \(\gamma\) 
(–æ—Ç–ª–∏—á–Ω–∞—è –æ—Ç \(A\)). –ù–∞—à–∞ —Ü–µ–ª—å –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ 
—Ç–æ—á–∫–∏ \(K\), \(A_1\), \(T\) --- –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã (–ª–µ–∂–∞—Ç –Ω–∞ –æ–¥–Ω–æ–π –ø—Ä—è–º–æ–π)

–ö–∞–∫ –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ, \(S\) -- —Ü–µ–Ω—Ç—Ä –ø–æ–≤–æ—Ä–æ—Ç–Ω–æ–π –≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏–∏ \(\F\), –ø–µ—Ä–µ–≤–æ–¥—è—â–µ–π 
\(B_1C_1\) –≤ \(CB\). –ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º \(\F(\gamma) \rightarrow \Gamma\). 
–ü–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ \(\F(H) \rightarrow H'\). 
–°—Ä–∞–∑—É –æ—Ç–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ \(M\) -- —Ç–æ—á–∫–∞ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è –∫–∞—Å–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –∫ \(\gamma\), 
–≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã—Ö –≤ —Ç–æ—á–∫–∞—Ö \(B_1\) –∏ \(C_1\) (–¥–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –ø—Ä–æ—Å—Ç—ã–º —Å—á—ë—Ç–æ–º 
—É–≥–ª–æ–≤). –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º \(\F(M) \rightarrow T\). –ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É 
\(\angle C_1B_1H = \angle BCH = \angle BCH'\), —Ç–æ —Å —É—á—ë—Ç–æ–º 
–≤—ã—à–µ—Å–∫–∞–∑–∞–Ω–Ω–æ–≥–æ –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º, —á—Ç–æ –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ \(\F(H) 
\rightarrow H'\). –ê –æ—Ç—Å—é–¥–∞ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ \(\F(K) = L\).

–¢–µ–ø–µ—Ä—å –≤–æ—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º—Å—è —Ç–µ–º, —á—Ç–æ \(\F(H) \rightarrow H'\) –∏ 
\(\F(M) \rightarrow T\). –ê —Ç–æ–≥–¥–∞, –≤ —Å–∏–ª—É —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤ –ø–æ–≤–æ—Ä–æ—Ç–Ω–æ–π 
–≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏–∏, —Ç–æ—á–∫–∞ \(S\) —Ç–∞–∫–∂–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–≤–æ—Ä–æ—Ç–Ω–æ–π –≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏–µ–π 
\(\P\), –ø–µ—Ä–µ–≤–æ–¥—è—â–µ–π \(HH'\) –≤ \(MT\). –¢–µ–ø–µ—Ä—å –∑–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ 
\(MT \perp CB \perp HH'\) \(\Rightarrow MT \parallel HH'\), 
–∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç \(\P\) –Ω–∞ —Å–∞–º–æ–º –¥–µ–ª–µ –≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏—è (—Å —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–æ–º \(S\)). 
–û—Ç–∫—É–¥–∞ –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º, —á—Ç–æ \(M, H, K, S\) –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã –∏ 
\(T, H', L, S\) –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã. –í–µ—Ä–Ω—ë–º—Å—è –∫ \(\F\). –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ 
\(\F(H) \rightarrow H'\) –∏ \(\F(K) \rightarrow L\), —Ç–æ 
\(\dfrac{HK}{H'L} = \dfrac{SK}{SL}\), –æ—Ç–∫—É–¥–∞ \(LK \parallel 
HH'\) –ø–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ –§–∞–ª–µ—Å–∞.

–¢–µ–ø–µ—Ä—å –æ—Å—Ç–∞–ª–æ—Å—å –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å –Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –ø–æ–¥–æ–±–∏–π —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–æ–≤, 
–≤–æ—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞–≤—à–∏—Å—å –Ω–∞–π–¥–µ–Ω–Ω—ã–º–∏ –ø–∞—Ä–∞–ª–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—è–º–∏.\\
1) \(\triangle MHA_1 \sim \triangle MKL\) (–≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏—á–Ω—ã —Å 
—Ü–µ–Ω—Ç—Ä–æ–º –≤ \(M\))\\
\indent \(\dfrac{A_1H}{KL} = \dfrac{MA_1}{ML}\)\\

\noindent 2) \(\triangle LA_1H' \sim \triangle LMT\) 
(–≥–æ–º–æ—Ç–µ—Ç–∏—á–Ω—ã —Å —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–æ–º –≤ \(L\))\\
\indent \(\dfrac{A_1H'}{MT} = \dfrac{LA_1}{ML}\)\\

\noindent –û—Ç—Å—é–¥–∞ –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º, —á—Ç–æ \(\dfrac{MT}{KL} = 
\dfrac{MA_1}{LA_1}\) (—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ \(A_1H = A_1H'\)). 
–¢–µ–ø–µ—Ä—å –æ—Å—Ç–∞—ë—Ç—Å—è –ª–∏—à—å –∑–∞–º–µ—Ç–∏—Ç—å, —á—Ç–æ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω—ã–µ —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∏ 
\(LA_1K\) –∏ \(MA_1T\) –ø–æ–¥–æ–±–Ω—ã –≤–≤–∏–¥—É –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–µ–≥–æ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è, 
–∞ —ç—Ç–æ —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω–æ –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Ç–æ—á–µ–∫ \(T, A_1, K\).

\end{document}
